\chapter{Bestes Geoportal}
Die Wahl zwischen den vier in Kapitel [ToDo] beschriebenen Geoportalen ist anhand des Abschnitts D des Fragebogens sehr einfach gefallen. Hier lag das Geoportal Hessen klar in Führung und dies hat sich in der Anwendung bereits bestätigt.
\newline
Ausschlaggebend hierfür ist neben dem reichen Informationsangebot ebenfalls die sehr gute Nutzbarkeit des Portals, sei es bei der Suche nach Diensten oder beim selbständigen erkunden des Portals.
\newline \newline
Die Startseite ist bereits sehr übersichtlich und klar strukturiert, somit hat der Nutzer direkt die Möglichkeit die Kategorien Karten, Kartenebenen, Datensätze, Organisationen, Anwendungen, Kategorien und Themen aufzurufen oder auch die Meistgenutzten Karten im WebViewer betrachten zu können. Dies lässt auch eine automatische Analyse des Nutzeraufkommens und Interesse dieser schließen und darauf, dass sich die Auswahl auch anhand des Verhaltens der Nutzer anpasst.
\newline \newline
Insgesamt bietet das Geoportal folgende Inhalte an:
\begin{itemize}[itemsep=0pt]
    \item Darstellungsdienste (8.211)
    \item Datensätze (295)
    \item Karten (30)
    \item Such-, Download-, Erfassungsmodule (615)
    \item Anwendungen (0)
\end{itemize}
Was jedoch etwas verwundert, dass Anwendungen aufgeführt sind, jedoch keine Verfügbar.
\newline \newline
Jedoch ich auch das Geoportal Hessen nicht perfekt, so konnten kleinere Programmfehler. Als Beispiel fehlerhafte Verknüpfungen gefunden werden, diese sind auf jeder Detailseite (als Referenz die Detailseite der Karte ``Bebauungspläne Homberg\_Efze'' \footnote{ Bebauungspläne Homberg\_Efze \url{https://www.geoportal.hessen.de/mapbender/php/mod_showMetadata.php?languageCode=de&resource=wmc&layout=tabs&id=1277}} des Portals aufzufinden. Der Button Karte anzeigen führt leider zu einer nicht vorhandenen Verknüpfung und ist dadurch leider nicht zu gebrauchen, siehe Abbildung \ref{Hessen-error}.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.37\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/images/Hessen_error.png}
    \end{minipage}
    \caption{Fehlermeldung beim Hinzufügen zur Karte \\ (Quelle: Geoportal Hessen, aufgerufen am 20.10.2020)}
    \label{Hessen-error}
\end{figure}